---
aid: 9025
zid: 124991
title: "现在伏波军海军主力是？"
author: 默示录
date: 2013-05-03 08:22:44+07:00
lastmod: 2013-05-06 09:06:00+07:00
---

默示录 于 2013-5-3 08:22:44 发表了：

会看前面只看到 854 改，参数就没有了....

---

liutom 于 2013-5-3 10:29:28 发表了：

854 改，1200 吨，500 马力蒸汽风帆混合动力，2 门 130 毫米单装主炮，6 门 75 毫米单装副炮，4 挺打字机

901 炮舰，500 吨，500 马力蒸汽风帆混合动力，130 炮，数量不详，副炮不详

8154 改机帆巡洋舰，柴油动力，主炮似乎是 70 毫米，应该已经不怎么出动了，柴油不足。

---

默示录 于 2013-5-3 11:32:18 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-3 10:29
>
> 854 改，1200 吨，500 马力蒸汽风帆混合动力，2 门 130 毫米单装主炮，6 门 75 毫米单装副炮，4 挺打字机
>
> 901 炮舰，5 ...

1200 吨和 500 吨用一种动力真的可以么...

我记得写 854 改那一章里说开发新锅炉？

---

liutom 于 2013-5-3 12:20:59 发表了：

> 默示录 发表于 2013-5-3 11:32
>
> 1200 吨和 500 吨用一种动力真的可以么...
>
> 我记得写 854 改那一章里说开发新锅炉？

新开发的 3.5 个大气压的锅炉。

901 和 854 都是 500 马力蒸汽机，但 854 是可以再安装一台 500 马力蒸汽机变成双轴的。

---

望月凝香 于 2013-5-3 12:45:31 发表了：

> 默示录 发表于 2013-5-3 11:32
>
> 1200 吨和 500 吨用一种动力真的可以么...
>
> 我记得写 854 改那一章里说开发新锅炉？

没有问题。

实际上 500 吨的蒸汽风帆战舰用 500 马力都有点过于大了。

---

liutom 于 2013-5-3 12:48:31 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-5-3 12:45
>
> 没有问题。
>
> 实际上 500 吨的蒸汽风帆战舰用 500 马力都有点过于大了。

就是为了统一标准，方便建造和维护。

据说 500 马力机组重 93 吨，901 那个小身板，除了蒸汽机就没剩啥东西了

---

望月凝香 于 2013-5-3 12:51:12 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-3 12:48
>
> 就是为了统一标准，方便建造和维护。
>
> 据说 500 马力机组重 93 吨，901 那个小身板，除了蒸汽机就没剩啥东西了 ...

再加上煤仓，真的不剩啥了。

---

isdily 于 2013-5-3 12:55:01 发表了：

854 改就是 1630 型和 1630 改，火炮数量不是很清楚，大体上可以视为 901 的放大版。

901 的设定可以看这个帖子：

http://bbs.cctvdream.com.cn/foru ... &amp;extra=page%3D1

483 楼的设定是 3 门单装 130mm 达尔格朗火炮，另有 4 门打字机，好像没有 70mm 的炮

---

isdily 于 2013-5-3 12:57:23 发表了：

1630 的设定吹牛者没说，有人搞了个设定，参见这个帖子：

http://bbs.cctvdream.com.cn/foru ... &amp;extra=page%3D3

29 楼：

改为 2 台蒸汽机，10 门 130mm 炮，6 门 24 联 14mm 打字机。不过横向强度略低，0.78。留出了 30 吨作为桅杆和风帆重量。

---

liutom 于 2013-5-3 14:41:02 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-3 12:57
>
> 1630 的设定吹牛者没说，有人搞了个设定，参见这个帖子：
>
> http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod= ...

10 门 130，这是要上无畏舰呀

---

isdily 于 2013-5-3 16:10:20 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-3 14:41
>
> 10 门 130，这是要上无畏舰呀

本来 17 世纪的 1000 多吨的军舰就是那个时代的无畏

130mm 的达尔格伦炮也就是 3400 多磅，貌似比 24 磅炮还轻，这点炮要光看数量和重量，其实挺宽松的。

1500 吨的海上君权好像是 90 门炮呢。

---

liutom 于 2013-5-3 16:53:25 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-3 16:10
>
> 本来 17 世纪的 1000 多吨的军舰就是那个时代的无畏
>
> 130mm 的达尔格伦炮也就是 3400 多磅，貌似比 24 磅炮还轻， ...

实在没必要呀，这 130 打那时候的船，只怕小点的船一炮就沉了

---

isdily 于 2013-5-3 17:26:32 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-3 16:53
>
> 实在没必要呀，这 130 打那时候的船，只怕小点的船一炮就沉了

有命中率的要求，另外郑芝龙和刘香船多，多点炮能缩短海战时间。

---

liutom 于 2013-5-3 17:56:03 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-3 17:26
>
> 有命中率的要求，另外郑芝龙和刘香船多，多点炮能缩短海战时间。

这是主力舰，它的目标首先是对方的旗舰，然后是对方的大舰。

如果海军派 854 一个出去跟郑芝龙开片，那么不管输赢，回来都会荡秋千

---

isdily 于 2013-5-3 21:59:27 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-3 17:56
>
> 这是主力舰，它的目标首先是对方的旗舰，然后是对方的大舰。
>
> 如果海军派 854 一个出去跟郑芝龙开片，那么不 ...

要出去肯定是带着一大堆的 901 马仔出去扁人，就目前来说 1630 及其改型乃是临高最强大的海上作战舰只，怎么可能孤零零出去，要说 901 单独溜出去还有点可能性。

---

liutom 于 2013-5-3 22:13:29 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-3 21:59
>
> 要出去肯定是带着一大堆的 901 马仔出去扁人，就目前来说 1630 及其改型乃是临高最强大的海上作战舰只，怎么可 ...

所以说，854 和 901 的炮都是一样的用途，直接击毁敌方最大的舰只，至于对方的小型舰只，那自然有编队的小型船只去对付。

854 和 901 现在就属于战列舰，直接纵队机动，向敌方编队最大的船只倾泻火力，估计一次就够了，对旗舰被 4-5 发 130 打中，就算不沉也重伤了，仗就打不下去了。

---

聪明伶俐琪露诺 于 2013-5-3 22:15:13 发表了：

_本帖最后由 聪明伶俐琪露诺 于 2013-5-3 22:18 编辑_

854 战列舰。901 重巡。。18 炮三角帆巡逻舰就是轻巡

另外 854 是大杀器。901 可以考虑每个分舰队配备 1、2 艘。 每个元老都可以指挥一艘虐虐野蛮人什么的。。

对 500 废来讲。854 就打遍远东无敌手 2000 吨的二级舰&nbsp;&nbsp;4000 吨的一级舰实在是太没有必要了。

---

isdily 于 2013-5-3 22:21:21 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-3 22:13
>
> 所以说，854 和 901 的炮都是一样的用途，直接击毁敌方最大的舰只，至于对方的小型舰只，那自然有编队的小型 ...

不止，1630 型干掉对方“大型”舰只后，去收拾小船也无妨，首先没人规定 130mm 达尔格朗火炮只能打大船，其次，1630 上装载的打字机更多，比 901 更容易集火消灭对方小舢板。

---

isdily 于 2013-5-3 22:22:24 发表了：

> 聪明伶俐琪露诺 发表于 2013-5-3 22:15
>
> 854 战列舰。901 重巡。。18 炮三角帆巡逻舰就是轻巡

临高这个阶段无需考虑搞分舰队的问题，顶多台南扔一个，其他地方甚至济州岛都不需要放分舰队；除非以后旅顺军港建成。

---

liutom 于 2013-5-4 00:35:52 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-3 22:22
>
> 临高这个阶段无需考虑搞分舰队的问题，顶多台南扔一个，其他地方甚至济州岛都不需要放分舰队；除非以后旅 ...

不太可能再分兵了，元老的数量已经不足了。

最终可能就是 2 个舰队了，一个看家，一个出去打人。

---

isdily 于 2013-5-4 00:42:48 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-4 00:35
>
> 不太可能再分兵了，元老的数量已经不足了。
>
> 最终可能就是 2 个舰队了，一个看家，一个出去打人。

舰队看大小，分 4，5 个还是能搞的过来的，不就是一个舰队放几个元老么，还是够用的。

至于打人这方面，估计还真有可能就一个。其他的都类似殖民地巡洋舰，维持秩序而已。

---

liutom 于 2013-5-4 00:44:00 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-4 00:42
>
> 舰队看大小，分 4，5 个还是能搞的过来的，不就是一个舰队放几个元老么，还是够用的。
>
> 至于打人这方面， ...

现在已经够呛了，你看看这么多船，有几个元老呀，如果派一个舰队出去，就 1 个元老带队，这风险可是相当高了。

---

isdily 于 2013-5-4 00:45:40 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-4 00:44
>
> 现在已经够呛了，你看看这么多船，有几个元老呀，如果派一个舰队出去，就 1 个元老带队，这风险可是相当高了 ...

还好，分舰队而已，而且随着临高逐步强大，手下的马仔想当从龙之臣的更多，想不开叛逃的毕竟是少数，特别是海军这类技术军种，更为明显。

---

liutom 于 2013-5-4 00:57:23 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-4 00:45
>
> 还好，分舰队而已，而且随着临高逐步强大，手下的马仔想当从龙之臣的更多，想不开叛逃的毕竟是少数，特别 ...

永远不要低估野心家。

再说了，元老万一在路上急病挂了怎么办?

---

isdily 于 2013-5-4 01:03:48 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-4 00:57
>
> 永远不要低估野心家。
>
> 再说了，元老万一在路上急病挂了怎么办?

换一个就是了，济州岛或者旅顺基地，台南基地总不会海里陆地合起来只有一个元老的。

---

默示录 于 2013-5-4 02:37:04 发表了：

_本帖最后由 默示录 于 2013-5-4 02:45 编辑_

> isdily 发表于 2013-5-3 16:10
>
> 本来 17 世纪的 1000 多吨的军舰就是那个时代的无畏
>
> 130mm 的达尔格伦炮也就是 3400 多磅，貌似比 24 磅炮还轻， ...

130 达尔格伦和当时的舰炮不是一个水准的吧

17 世纪的舰炮还没发展到 18 到十九世纪这么成熟

---

isdily 于 2013-5-4 02:44:32 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2013-5-4 03:00 编辑_

> 默示录 发表于 2013-5-4 02:37
>
> 130 达伦格尔和当时的舰炮不是一个水准的吧
>
> 17 世纪的舰炮还没发展到 18 到十九世纪这么成熟

当然不是，130mm 达尔格伦火炮已经是 1830 年之后发展的新一代舰炮了，跟之前的比，威力差距大了去了

19 世纪 30 年代之前的木头船之间的炮战，除非打中火药库，否则大家乒乒乓乓打一天也没损失几艘船，而法国发明新型舰炮后，大家打个 1，2 小时可能败者就给碎尸了

达尔格伦火炮可是标准的“碎船机”。好像说 130mm（50 磅）达尔格伦线膛炮的威力大体上相当于 100~120 磅加农火炮的威力，同期英国海上君权号最重好像就是 48 磅加农（68 磅短管卡隆好像穿透力不如 48 磅加农）。

---

isdily 于 2013-5-4 02:56:42 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2013-5-4 02:56 编辑_

我找到吹牛者设定 1630 的数据了：第二百五十一节 战舰

全舰的火炮的布局是船首甲板和船尾甲板沿中线各安装露炮台一座，每座安装 130mm 口径达尔格伦线膛炮一门。分别在船首部、中部和尾部的左右各设置一处炮廓，安装 1 门 75mm 口径达尔格伦线膛炮，总计 6 门副炮。辅助武器为 4 挺打字机，设置在船舷两侧甲板上。火炮采用用圆形轨道旋转，滑轨制退，手动水平机和高低机。

---

racher 于 2013-5-4 09:01:15 发表了：

海军的老式、杂式船我以前倒是统计过，100 吨以上的 126 艘，100 吨以下的 93 艘，另外高广船行还有 12 艘大帆船，近海货运以及盐运、捕鱼还有大量小帆船。论数量真不算少，不上新船，这些船对付刘香和郑芝龙也够了。

在此基础上还要加上，

8154 渔轮改装的快速巡洋舰 4 艘、登陆艇 1 艘、迅鲸自航甲板驳船 1 艘

现时空制造的：

动力船

千吨级 1630 巡洋舰 1 艘、500 吨级 901 巡航舰 6 艘

大马力蒸汽拖船和 500 吨级运输船一批

大发、中发、小发一批，其中近 20 艘改装为杆雷艇，其他多为炮艇和打字机艇

现时空制造的风帆舰：

镇海、伏波 2 艘，200 吨级风帆巡洋舰

大量的单桅、双桅三角帆船（这个太多，量产型，主要用于巡逻）

另外，已成为码头宾馆和待修的 30 节甲船就不提他了

---

racher 于 2013-5-4 09:03:38 发表了：

还有 24 条 H-800，800 吨级和谐轮。

和谐轮中有部分是蒸汽风帆混合动力的，其余的都是风帆船，加强火炮后，这 24 艘船都能横行东亚。

---

isdily 于 2013-5-4 10:12:57 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2013-5-4 10:16 编辑_

> racher 发表于 2013-5-4 09:03
>
> 还有 24 条 H-800，800 吨级和谐轮。
>
> 和谐轮中有部分是蒸汽风帆混合动力的，其余的都是风帆船，加强火炮后， ...

H800 是 28 艘，其中 4 艘临时变更为运煤船了。

很多海巡船虽然是 60 吨的样子，但是装备上打字机后收拾杂鱼也是可以的，当然如果临高在 1632 年出阵，很可能是 2 艘 1630，12 艘 901，H800 上不上阵其实影响已经不大了。

1632 年的郑芝龙远未整合福建海盗，这当口他可能就 300 不到的船只，超过 200 吨的“大船”可能 50 艘都没有，估计临高能在一上午把他的大船全打光了，对于开启了蒸汽动力的临高军舰来说，小船没啥好担心的。

---

racher 于 2013-5-4 10:47:24 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-4 10:12
>
> H800 是 28 艘，其中 4 艘临时变更为运煤船了。
>
> 很多海巡船虽然是 60 吨的样子，但是装备上打字机后收拾杂鱼 ...

这阵容已经是世界第一海军了。。。。。。。

---

国之柱石数王振 于 2013-5-4 10:59:01 发表了：

> racher 发表于 2013-5-4 09:03
>
> 还有 24 条 H-800，800 吨级和谐轮。
>
> 和谐轮中有部分是蒸汽风帆混合动力的，其余的都是风帆船，加强火炮后， ...

实际上那些巡逻艇都足够横扫东亚洋面了……

当然，要是遇到东皇太一吹的比重型加农炮还牛犇的喷筒就不晓得了哦

---

isdily 于 2013-5-4 11:08:10 发表了：

> racher 发表于 2013-5-4 10:47
>
> 这阵容已经是世界第一海军了。。。。。。。

那倒是没错，就算是 20 多年后的英荷海战，英国也就是最多出动百来艘军舰，其中 1000 吨以上的也就是个位数，大部分是 100~300 吨级的，100 多艘军舰中，也就是 3000~4000 门火炮，很多还是 12 磅以下的小炮，跟临高的 130mm 达尔格伦线膛炮威力差得太远了。

---

liutom 于 2013-5-4 11:31:26 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-4 10:59
>
> 实际上那些巡逻艇都足够横扫东亚洋面了……
>
> 当然，要是遇到东皇太一吹的比重型加农炮还牛犇的喷筒就不晓 ...

不知道在 1000 米距离上 130 对 200 吨以上“大船”的命中率如何？

---

isdily 于 2013-5-4 11:42:11 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-4 11:31
>
> 不知道在 1000 米距离上 130 对 200 吨以上“大船”的命中率如何？

1000 米基本等同于打月球了，即便是甲午那种装备，也就是 500 米之内互喷而已。

---

兰度 于 2013-5-4 11:49:40 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-4 11:42
>
> 1000 米基本等同于打月球了，即便是甲午那种装备，也就是 500 米之内互喷而已。

甲午时交战距离已经超过 3000 米了。南北战争时装甲舰在 500 米距离上互喷，是因为彼时的火炮只有在此近距离上才可能击穿对方的装甲。临高位面又不用面对装甲舰，1000 米距离上放风筝还是没问题的。

---

isdily 于 2013-5-4 12:56:52 发表了：

> 兰度 发表于 2013-5-4 11:49
>
> 甲午时交战距离已经超过 3000 米了。南北战争时装甲舰在 500 米距离上互喷，是因为彼时的火炮只有在此近距离上 ...

不好意思，我搞错了

---

国之柱石数王振 于 2013-5-4 12:58:48 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-4 11:31
>
> 不知道在 1000 米距离上 130 对 200 吨以上“大船”的命中率如何？

为啥要在 1000 米距离打？蛇炮有效射程也就 300 米半蛇更近，至于数量最大的塞寇也就 200 米左右而已

---

liutom 于 2013-5-4 13:07:36 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-4 12:58
>
> 为啥要在 1000 米距离打？蛇炮有效射程也就 300 米半蛇更近，至于数量最大的塞寇也就 200 米左右而已

交战的时候，对方的小船可能冲在前面，大船在后面，在 1000 米开炮，可以越过这些小船，直接干沉他们的大船，比如先把旗舰打个稀烂，桅杆打断，旗子都烧光，对面大概就要乱了。

---

winter_z 于 2013-5-5 00:33:18 发表了：

_本帖最后由 winter_z 于 2013-5-5 00:34 编辑_

你们至于那么不喜欢用装甲小艇队摧毁土著水军基地么

就算日德兰，还不是要大批小舰冲出去互相顶牛

---

国之柱石数王振 于 2013-5-5 00:50:14 发表了：

> winter_z 发表于 2013-5-5 00:33
>
> 你们至于那么不喜欢用装甲小艇队摧毁土著水军基地么
>
> 就算日德兰，还不是要大批小舰冲出去互相顶牛

就土著那点破烂海军，犯得着跟他们近战么……

---

winter_z 于 2013-5-5 00:52:45 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-5 00:50
>
> 就土著那点破烂海军，犯得着跟他们近战么……

又没说要和丫们肉搏

---

liutom 于 2013-5-5 01:39:17 发表了：

> winter_z 发表于 2013-5-5 00:33
>
> 你们至于那么不喜欢用装甲小艇队摧毁土著水军基地么
>
> 就算日德兰，还不是要大批小舰冲出去互相顶牛

跟土著对射是件多么无趣的事？

赶快结束战斗才是第一要务，自然是用尽量大的炮集中火力干掉他们的旗舰，然后喊剩下的投降。

---

isdily 于 2013-5-5 01:56:43 发表了：

> winter_z 发表于 2013-5-5 00:33
>
> 你们至于那么不喜欢用装甲小艇队摧毁土著水军基地么
>
> 就算日德兰，还不是要大批小舰冲出去互相顶牛

日德兰的小船是冲出去放鱼雷的，而这个位面的小船冲出来无非是玩纵火船要跟临高的船只同归于尽，问题是纵火船那就是 0 距离才能发挥效果，这可不就是近战？

---

国之柱石数王振 于 2013-5-5 03:20:25 发表了：

> winter_z 发表于 2013-5-5 00:52
>
> 又没说要和丫们肉搏

小艇冲进狭窄水域，总是有些损失可能的

---

winter_z 于 2013-5-5 10:00:47 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-5 01:56
>
> 日德兰的小船是冲出去放鱼雷的，而这个位面的小船冲出来无非是玩纵火船要跟临高的船只同归于尽，问题是纵 ...

土著的武器恰好无法对机动装甲小艇起作用

没有鱼雷可有杆雷

现在的大船抵进土著基地时可没法保证不会被一群土著纵火船靠近

---

winter_z 于 2013-5-5 10:03:32 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-5 03:20
>
> 小艇冲进狭窄水域，总是有些损失可能的

这有什么关系呢？那些位置咱们的大船就能进去且不损失吗？

征服世界的代价，且是可接受的不大程度

---

isdily 于 2013-5-5 10:15:33 发表了：

> winter_z 发表于 2013-5-5 10:00
>
> 土著的武器恰好无法对机动装甲小艇起作用
>
> 没有鱼雷可有杆雷
>
> 现在的大船抵进土著基地时可没法保证不会被 ...

可以保证啊，进对方基地前先发射黑尔火箭在内的各种火器，或者发射燃烧弹进去，烧完再进基地就可以了，反正这个时空没人谴责这种做法。

而且进基地的时候为什么要上大船呢？一般打头进去的不是各种港口辅助小船么？

---

国之柱石数王振 于 2013-5-5 12:06:53 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-5-5 12:15 编辑_

> winter_z 发表于 2013-5-5 10:00
>
> 土著的武器恰好无法对机动装甲小艇起作用
>
> 没有鱼雷可有杆雷
>
> 现在的大船抵进土著基地时可没法保证不会被 ...

为啥要进去？一个营的海兵登陆，然后架着炮和火箭打靶不就行了，陆战上临高的优势更是压倒性的。

一个港湾里几百条船，难道临高搞几十条装甲杆雷艇进去炸？

而且大船对付纵火，还真就比杆雷艇安全，从 16 世纪到 19 世纪，你们谁见过哪条像样的大型西式帆船被破烂古代海军烧掉过？巨大的火力优势让纵火船根本就靠不过来，英国人的那些鸦片走私船，冲进省河那简直就是如入无人之境。

装甲杆雷艇火力太弱根本无法阻止敌方靠近，而且本身战术也是靠近作战，对方丢个火油罐子下来，油顺着铁板的缝隙下去就把后面的木板给引燃了

---

国之柱石数王振 于 2013-5-5 12:08:04 发表了：

掏老鼠洞，啥时候需要人变成老鼠钻进老鼠洞去了？直接把老鼠洞烧掉不就成了

---

liutom 于 2013-5-5 16:37:11 发表了：

> winter_z 发表于 2013-5-5 10:03
>
> 这有什么关系呢？那些位置咱们的大船就能进去且不损失吗？
>
> 征服世界的代价，且是可接受的不大程度

原来文总念念不忘的是杆雷艇呀，那东西其实真的意义不大了。

---

winter_z 于 2013-5-5 16:38:05 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-5 16:37
>
> 原来文总念念不忘的是杆雷艇呀，那东西其实真的意义不大了。

不一定是杆雷了

别的什么的都可以

但小艇队是很有用的

---

winter_z 于 2013-5-5 16:38:53 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-5 12:08
>
> 掏老鼠洞，啥时候需要人变成老鼠钻进老鼠洞去了？直接把老鼠洞烧掉不就成了

所以要堵洞口，问题是丫洞口很多，全部出大船没必要

---

国之柱石数王振 于 2013-5-5 16:56:05 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-5-5 16:57 编辑_

> winter_z 发表于 2013-5-5 16:38
>
> 所以要堵洞口，问题是丫洞口很多，全部出大船没必要

哪儿来的很多洞口？堵死漳州湾让他们的商船没法出门，郑芝龙自己都要被手下宰了

---

我是大鲨鱼 于 2013-5-5 18:37:20 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-3 22:13
>
> 所以说，854 和 901 的炮都是一样的用途，直接击毁敌方最大的舰只，至于对方的小型舰只，那自然有编队的小型 ...

1630 的主炮用的还是高密度黑药装填的榴弹。。。

不用 4、5 发，设计要求是对任何当前海上潜在敌手的主力战舰做到一发毁伤失能，其他级别战舰一发入魂。

其实我觉得单论这个炮弹，别说 1632 年了，放到 1832 年的海上一样是横着走的。

---

liutom 于 2013-5-5 21:15:27 发表了：

> 我是大鲨鱼 发表于 2013-5-5 18:37
>
> 1630 的主炮用的还是高密度黑药装填的榴弹。。。
>
> 不用 4、5 发，设计要求是对任何当前海上潜在敌 ...

真要是 500 容积吨的船，排水量大概得 700-800 吨，这么大的船，1 发黑火药的 130 未必能彻底失去战斗力。

个人看法，200 排水吨的，1 发应该是有效的。

---

我是大鲨鱼 于 2013-5-5 22:16:11 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-5 21:15
>
> 真要是 500 容积吨的船，排水量大概得 700-800 吨，这么大的船，1 发黑火药的 130 未必能彻底失去战斗力。
>
> 个人 ...

嗯，这个算的应该是有效命中。打甲板室、帆桅什么的应该是不算数的。如果是打在水线上下，这一发下去还不得在木质船体上开出个几平方米的洞来？以 17 世纪的损管手段，应该是失能了吧。。。

---

国之柱石数王振 于 2013-5-5 22:17:02 发表了：

一发 130，就算用实心弹，打 17 世纪上半页的战舰，都是一发失能的，水线附近命中，从另外一侧的底部穿出来，龙骨直接被震断，无非就是看多少时间后才沉没的问题

---

liutom 于 2013-5-5 22:19:15 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-5 22:17
>
> 一发 130，就算用实心弹，打 17 世纪上半页的战舰，都是一发失能的，水线附近命中，从另外一侧的底部穿出来，龙 ...

这个对命中部位还是有要求的吧。

---

国之柱石数王振 于 2013-5-5 22:31:21 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-5-5 22:31 编辑_

> liutom 发表于 2013-5-5 22:19
>
> 这个对命中部位还是有要求的吧。

海战里面，舷侧底层重炮本来就是瞄准水线附近打的

---

isdily 于 2013-5-5 22:42:21 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-5 22:31
>
> 海战里面，舷侧底层重炮本来就是瞄准水线附近打的

临高全部都是甲板炮了，不过问题不大，到时候炮自然都是往水线攻击

而且如果临高的炮蛋不是从对方弦侧打进去，而是从船尾打进去，那对方的乐子更大，搞不好会在一路砸穿对方的密封舱隔板后钻进弹药库……

---

liutom 于 2013-5-5 22:54:45 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-5 22:31
>
> 海战里面，舷侧底层重炮本来就是瞄准水线附近打的

那个好像都是顶着脑门打的了吧？

---

国之柱石数王振 于 2013-5-5 23:11:25 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-5 22:54
>
> 那个好像都是顶着脑门打的了吧？

那是因为重炮安装位置太低的缘故

---

liutom 于 2013-5-5 23:25:36 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-5 23:11
>
> 那是因为重炮安装位置太低的缘故

他们交战距离近呀，这 130 炮，按说不应该这么近，自然射击精度就要差一些，打中可能问题不大，要打水线，要求就高一些了吧？

---

isdily 于 2013-5-5 23:53:29 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2013-5-5 23:53 编辑_

> liutom 发表于 2013-5-5 23:25
>
> 他们交战距离近呀，这 130 炮，按说不应该这么近，自然射击精度就要差一些，打中可能问题不大，要打水线，要 ...

以临高的观瞄，500 米~1000 米的交战距离内线膛炮精度差不到哪去。

---

liutom 于 2013-5-6 00:13:55 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-5 23:53
>
> 以临高的观瞄，500 米~1000 米的交战距离内线膛炮精度差不到哪去。

说实话，在晃动的船上，用一门直瞄炮打一艘船的水线，这个还真是件相当技术的活。

我建议是不是尽快在主力舰上上电击发呀？

---

isdily 于 2013-5-6 00:22:33 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-6 00:13
>
> 说实话，在晃动的船上，用一门直瞄炮打一艘船的水线，这个还真是件相当技术的活。
>
> 我建议是不是尽快在主 ...

这没啥啊，16-19 世纪的海军不都这么干的么？

又不是要首发命中，完全可以修正的。

---

liutom 于 2013-5-6 00:43:18 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-6 00:22
>
> 这没啥啊，16-19 世纪的海军不都这么干的么？
>
> 又不是要首发命中，完全可以修正的。

修正个啥呀，炮一直在上下晃的，击发时间远比瞄准更重要

---

isdily 于 2013-5-6 00:45:05 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-6 00:43
>
> 修正个啥呀，炮一直在上下晃的，击发时间远比瞄准更重要

晃又怎么了，那照样可以修正。

---

国之柱石数王振 于 2013-5-6 09:06:54 发表了：

打水线不是取决于瞄准精度，而是取决于弹道高度

---
